\documentclass[11pt]{beamer}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usetheme{Marburg}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\author{Felix Aschenbrenner, Nicole Ebert, Marcel Mehlmann}
\title{Entwicklung eines Floppyorchesters unter Zuhilfename eines Arduino Yun}
%\setbeamercovered{transparent} 
%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
%\logo{} 
%\institute{} 
%\date{} 
%\subject{} 
\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\tableofcontents
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Einleitung}
\section{Projektziel}
Projektziel
\begin{itemize}
	\item Entwicklung einer Jukebox unter Verwendung von 
	\begin{itemize}
		\item Mikrocontroller
		\item 8 Diskettenlaufwerke
	\end{itemize}
	\item WebUI zum
	\begin{itemize}
		\item MIDI Dateien abspielen
		\item eigene MIDI Dateien hochladen	
	\end{itemize}
\end{itemize}
\section{Motivation}
Motivation
\begin{itemize}
	\item Wiederverwendung alter Komponenten
	\item Interesse den Yun zu nutzen
	\item Out-of-theBox Lösung zu schaffen
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Analysephase}
\section{Ist-Analyse}
Ist-Analyse
\begin{itemize}
	\item existierendes Projekt unter Verwendung von
	\begin{itemize}
		\item Arduino
		\item Diskettenlaufwerken
		\item Projektname Moppy
		\begin{itemize}
			\item in Java geschrieben
			\item Kommunikation über serielle Schnittstelle 
		\end{itemize}				
	\end{itemize}
\end{itemize}
\section{Soll-Analyse}
Soll-Analyse
\begin{itemize}
	\item Rundum-Lösung zum Abspielen von MIDI Dateien
	\begin{itemize}
		\item Abbildung eines Teils der Moppy Funktionalitäten
		\item Funktion out of the box
			\begin{itemize}
				\item kein eigener Rechner notwendig
				\item keine Installation von Software notwendig
			\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Entwurf}
\section{Zielplattform}
Zielplattform

\subsection{Hardware}
Hardware
\begin{itemize}
	\item Arduino Yun
	\begin{itemize}
		\item Mikrokontroller bestehend aus 2 Teilen
		\item 1. Teil: Atheros AR9331 Chipsatz, basierend auf OpenWrt
		\item 2. Teil: ATmega32u4, übernimmt den klassischen Arduino Teil
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{Software}
Software
\begin{itemize}
	\item OpenWrt für Yun standardmäßig mit Python-Interpreter
	\item Vorteile von Python gegenüber Arduino/C
	\begin{itemize}
		\item dynamische Typisierung
		\item einfach lesbare Syntax
		\item hohe Erweiterbarkeit
		\item einfache Programmierung
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\section{Architekturdesign}
Architekturdesign
\begin{itemize}
	\item Gliederung in 3 Abschnitte
	\begin{itemize}
		\item Webserver zur Darstellung des WebUI
		\item Deamon zur Verarbeitung der MIDI Dateien
		\item Steuerprogramm für die Diskettenlaufwerke auf dem Arduino
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{Webserver}
Webserver
\begin{itemize}
	\item wegen Ziel der einfachen Bedienbarkeit ohne spezielle Software
	\item nur Webbrowser zur Steuerung notwendig
	\item Framework Bottlepy
	\begin{itemize}
		\item synchrones Microframework
		\item keine zusätzlichen Abhängigkeiten
		\item ausschließlich in Python programmiert
		\item basiert auf dem Web Server Gateway Interface
		\item vergleichbar mit Flask (benötigt jedoch Jinja2 und hat noch andere Abhängigkeiten)
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\section{Schaukasten}
Schaukasten
\begin{itemize}
	\item zur Ausstellung
	\item Materialien:
	\begin{itemize}
		\item Platte zur Montage: PVC Platte in grau
		\item Plexiglas Scheibe zum Schutz
		\item Standfuß
	\end{itemize}
	\item Entwurf der Platte mit Hilfe von CAD Software
\end{itemize}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.4, ]{img/cad.png} 
\end{center}
\end{frame}
\begin{frame}
\section{Schaltplan}
\includegraphics[scale=0.5, ]{img/Schaltplan.png}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle {Implementierung}
\includegraphics[scale=0.5, ]{img/Daemon.png}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle {MIDI}
\includegraphics[scale=0.5, ]{img/miditoarduino.png}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle {Betrieb}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle {Fazit}
\section{Soll-/Ist-Vergleich}
Soll-/Ist-Vergleich
\begin{itemize}
	\item Projektziel wurde erreicht
	\item Jedoch einige Mängel
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\section{Lessons Learned}
Lessons Learned
\begin{itemize}
	\item erwerben/vertiefen von
	\begin{itemize}
		\item Umgang mit Mikrokontrollern
		\item Verschaltung und Erstellen von Schaltplänen
		\item Programmiersprachen
		\begin{itemize}
			\item C++
			\item Python
		\end{itemize}
		\item Wiederverwendung alter Komponenten
		\item selbstständiges Informieren über Eigenschaften von Komponenten
		\item Umgang mit dem Arduino Yun
		\begin{itemize}
			\item Interprozesskommunikation
		\end{itemize}
		\item Umgang mit CAD Software (zum Entwurf des Schaukastens)
		\item Umgang mit SVG Software (zur Bearbeitung und Erstellung von Vektorgrafiken)
		\item Aufbau von MIDI Dateien, deren Bearbeitung und Erstellung
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\section{Ausblick}
Ausblick
\begin{itemize}
	\item Funktionalitäten
	\begin{itemize}
		\item pausieren von Liedern
		\item Zufallswiedergabe
		\item Automatismus zur Bereinigung der MIDI Dateien
		\item Interaktivere WebUI
		\item Besseres Errorhandling
		\item Vollstendige Implementierung des Daemon Befehlssatzes
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
